\section{Backend}
\label{sec:backend}
\subsection{Backend Architektur}
\label{subsec:BeArchitektur}
Nachdem die Übersicht der Backend-Struktur bereits unter \autoref{fig:simpleArchitekture} kurz aufgezeigt wurde, folgt
nun eine genauere Darstellung des Backends.

\begin{center}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=9cm]{images/BackendArchitecture.png}
    \caption{Backend Architektur}
    \label{fig:be_architekture}
\end{figure}
\end{center}

Das Backend wurde in JavaScript mithilfe der Laufzeitumgebung Node.js \cite{Node.js} erstellt.
%Was ist Node.js
%Was macht Node.js und was stellt es zur Verfügung? (Sequelize, DB Treiber)
Mithilfe von Node.js kann JavaScript-Code außerhalb eines Browsers ausgeführt werden, das ermöglicht das Betreiben
eines Webservers.
Das \gls{Framework} Express als auch das ORM Sequelize sowie die Datenbank-Treiber arbeiten unter Node.js.
%Was ist Express und was macht es? \\
Express ist ein Node.js-Framework, das zahlreiche Features und Funktionen für Web- und Mobilanwendungen bereitstellt.
Konkret werden hier die Routes und die Controller für die Interaktion mit der Datenbank zur Verfügung gestellt.
%Welche Sachen stellt es in diesem Kontext zur verfügung? (Cors Middleware, Security (+ Routes), Controller );
Express bietet zusätzlich die für Datensicherheit wichtige Middleware, mehr dazu im Unterkapitel
\nameref{subsec:Datensicherheit}.
%MySQL was ist das?
Die Controller interagieren mit der MySQL-Datenbank über Sequelize und schicken HTTP-Responses an den User zurück.
Für das Testen des Backends und der Datenbank wurde \emph{Postman} verwendet, mehr dazu im Unterkapitel
\nameref{subsec:API}.

\subsection{Datenbankarchitektur}
\label{subsec:datenbankarchitektur}
Als Datenbankverwaltungssystem wurde das relationale Datenbankverwaltungssystem My-SQL verwendet, welches mit
Sequelize, einem Node.js ORM erstellt wurde.
ORM bedeutet \emph{object-relational mapping tool}, eine Technik der Softwareentwicklung,
mit der ein in einer objektorientierten Programmiersprache geschriebenes Anwendungsprogramm seine Objekte in einer
relationalen Datenbank ablegen kann.
Sequelize ermöglicht es, Postgres, MySQL, MariaDB, SQLite und Microsoft SQL Server zu erstellen.

\subsubsection{Aufbau}
Insgesamt besteht die Datenbank (siehe \autoref{fig:ER-Diagramm}) aus zwölf verschiedenen Tabellen, sowie einer
Junction-Tabelle.
%Im Unterschied zu anderen (Konkurenz-)Programmen können hier Sportler einzeln angelegt werden, die sich dann für eine
%Kategorie bewerben.
Bei der Konzipierung musste bereits stark auf die Anforderungen an das System eingegangen werden, zudem sollte die
dritte Normalform (3NF) umgesetzt werden.
Dabei werden für redundante Einträge eigene Tabellen angelegt. \\

Ein Anspruch war, dass ein Sportler (\emph{Athlete}) innerhalb eines Turniers an mehreren Wettkampf-Kategorien
(\emph{categories})
teilnehmen kann, ohne dass dieser jedes Mal neu angelegt werden muss.
Aus diesem Grund wurde die zusätzliche Tabelle \emph{registrations} erstellt, die über eine Junction-Tabelle
\emph{athlete\_registrations} mit der \emph{athletes}-Tabelle verbunden ist.
Das ermöglicht ebenfalls eine saubere Zuteilung für Paar- und Teambewerbe, bei denen mehrere Sportler zusammen
starten und bewertet werden.
%So ist es möglich, dass ein einzelner Sportler in mehreren Kategorien teilnimmt, ohne jedes Mal neu angelegt zu werden.
Das ist zudem ein Vorteil für zukünftige Entwicklungen des Systems, so könnten schlussendlich auch die gesamten
Erfolge der Sportler über mehrere Turniere hinweg besser dokumentiert werden.\\

Die Tabelle (\emph{athletes}) beinhaltet die Felder zur Einstufung des Sportlers in die richtige Kategorie:
Geburtsdatum (Alter), Graduierung sowie die Zusatzinformationen Name und Club.
Die Tabellen der Sportler (Athletes) und Schiedsrichter (Referees) sind bewusst auseinander gehalten, da
sich die benötigten Felder um einiges unterscheiden.
Schiedsrichter benötigen für den Login zwingend zusätzlich ein Passwort, Alter und Gradierung und Club hingegen
werden nicht benötigt.\\

Jeder Eintrag in der \emph{registrations}-Tabelle symbolisiert eine Performance vor den Schiedsrichtern, die dann
bewertet wird.
Angegeben sind darin die Sportler, die Id der Kategorie, in der gestartet wird sowie ein Status-Feld.
Es kann die Werte 0 (noch nicht gestartet), 1  (aktiv - Durchgang 1), 2 (aktiv - Durchgang 2) und 3 (beendet)
annehmen.
Der Status wird von dem Administrator aktualisiert, eine solche Änderung löst zudem eine
Benachrichtigung im entsprechende Websocket-Room aus, siehe Kapitel \nameref{subsec:WebSocket}.\\

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=15cm]{images/ER.png}
    \caption{Entity-Relationship Diagramm}
    \label{fig:ER-Diagramm}
\end{figure}

Der Zeitplan (\emph{schedules}) legt die Abfolge der einzelnen Kategorien pro Fläche fest.
Eine Zeitplanung für die einzelnen Sportler ergibt aus mehreren Gründen wenig Sinn:
Zum einen muss die ganze Kategorie zwingend von den gleichen Schiedsrichtern bewertet werden, da es sich um relative
(nicht absolute) Ergebnisse der einzelnen Sportler handelt.
Weiters müssen sich alle Sportler aufwärmen und beim Start der ganzen Gruppe zu einer einheitlichen Zeit im
Vorbereitungsbereich sein.
Zudem kommt es während Turnieren oft zu Verzögerungen, ein genauer Zeitplan ist nahezu nicht einhaltbar.
Generell geht es also mehr um die Abfolge wann, welche Kategorie startet, als um die konkrete Zeit.\\
In der Tabelle gibt es das \emph{status}-Feld, es kann die Werte 0 (noch nicht gestartet), 1  (aktiv) und 2 (beendet)
annehmen.
Der Status wird vom Administrator in der Benutzeroberfläche weitergeschaltet und von den
Schiedsrichtern abgefragt.\\

Die Kategorien (Tabelle \emph{categories}) bestehen aus vier Komponenten.
Zum einen aus dem Namen, dieser gibt die Altersklasse des Sportlers an, beispielsweise Schüler
oder Kadetten.
Weiters beschreibt die Tabelle \emph{classes} die (Leistungs-)Klasse, also die Gradierung des Sportlers.
Für jede Kategorie gibt es verschiedene Disziplinen, die grundlegend zwischen dem traditionellen Poomsae und dem neuen
Freestyle und genauer noch, unter Einzel-, Paar- und Team-Bewerben unterschieden werden.
Wie genau die Zusammensetzung der Teams stattfindet, ist in der Tabelle  \emph{compositions} festgelegt.
Die Kategorien verändern sich je nach Turnier kaum, allerdings gibt es ab und zu Sonderklassen wie
\emph{Family-Poomsae}.
Ebenso wird die Zusammensetzung für Paar-Bewerbe je nach Teilnehmeranzahl flexibel gestaltet.
Daher müssen auch die Kategorien veränderbar bleiben.\\

Die einzelnen Punkte für Technik und Präsentation werden von den Schiedsrichtern in die Tabelle \emph{scores}
gespeichert, die Gesamtpunktezahl wird jeweils beim Abrufen der Daten im Frontend berechnet.
Natürlich ist die Registration als Fremdschlüssel gespeichert, ebenso wie die Id des
Schiedsrichters und die Nummer des Durchgangs (RoundId).
Pro RegistrationId und RoundId dürfen aufgrund des Fünf-Punkterichter-Systems jeweils nur 5 Einträge vorhanden sein.
Wird ein neuer Score gespeichert wird, dieser an den Websocket-Room weitergeleitet.

\subsubsection{Erstellung und Verwendung der Datenbank}
Das Konzept von Sequelize besteht in der Bereitstellung von Models.
Ein Model ist eine Abstraktion, die eine Tabelle in der Datenbank repräsentiert.
In dem Model sind Informationen über die Tabelle, wie beispielsweise deren Name sowie die vorhandenen Spalten mit
Datentypen vorhanden.
Im folgenden Beispiel ist unter \autoref{fig:model_example} das Model für die Tabelle \emph{Classes} aufgeführt.
Diese hat zwei Felder, eine Id als Privatschlüssel sowie den Namen der Klasse.
Neben dem Datentyp können auch noch zusätzliche Features wie  \emph{allowNull} oder \emph{autoincrement} gesetzt werden.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=7cm]{images/module_example.png}
    \caption{Model-Beispiel: Tabelle Classes}
    \label{fig:model_example}
\end{figure}

%eventuell das in Coding Standards...
%Der Name des Models im Code muss nicht derselbe sein, der auch in der Datenbank steht.
%Normalerweise hat das Model einen singulären Namen, während Tabellen meistens den Plural tragen.
Die Models werden in ein Index-File importiert.
Die Relationen zwischen den Tabellen durch Primär- bzw. Fremdschlüssel oder Junction-Tabellen müssen ebenfalls
festgelegt werden, ein Beispiel dazu ist in \autoref{fig:association_example} aufgezeigt. 
Die Tabelle \emph{Categories} besitzt einen Fremdschlüssel, der den Index der Classes-Tabelle referenziert, es 
handelt sich um eine One-To-Many Verbindung. 
Sequelize schreibt vor, dass diese in beide Richtungen definiert werden muss.
Neben der \emph{belongsTo, belongsToMany} gibt es auch die Assoziationen \emph{hasMany} und \emph{hasOne}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=10cm]{images/associations_example.png}
    \caption{Association-Beispiel}
    \label{fig:association_example}
\end{figure}

Erreicht ein HTTP-Request das Backend wird zuerst die URL nach einer vorhandenen Route abgeglichen.
Im Beispiel in \autoref{fig:route_example} wird die Route zur Erstellung eines neuen Vereins \emph{Clubs} gezeigt.
Wird ein Treffer gefunden, wird der Request an den entsprechenden Controller weitergeleitet.
In diesem Fall ist es nicht jedem erlaubt, einen neuen Club hinzuzufügen, daher wird das JWT und die Rolle des Users
durch die Middleware überprüft.
Wie genau das funktioniert, wird im Kapitel \nameref{subsec:JWT} genauer erklärt.
%Wird ein HTTP-Request getätigt wird zuerst die URL des Requests überprüft,
%Beispiel Route wenn ein request matcht, wird zuerst zum Auth weitergeleitet, erst dann an den Controller
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=10cm]{images/route_example.png}
    \caption{Route-Beispiel}
    \label{fig:route_example}
\end{figure}
Ist die Anfrage überprüft und bestätigt worden, wird sie an den zugehörigen Controller weitergeleitet.
Im konkreten Fall des neuen Clubs (siehe \autoref{fig:controller_example}) wird zuerst überprüft, ob die notwendigen
Felder im Body des Requests mitgeschickt wurden.
Danach wird der neue Eintrag in der Datenbank erstellt und die Response an den Client zurückgesendet.
War der Eintrag erfolgreich, wird der neue Eintrag zurückgesendet, andernfalls eine Fehlermeldung.
Das kann passieren, wenn im Body ein falscher Datentyp mitgesendet wurde.
%Controller: überprüft dann gespeichert, response zurückgsendet

\subsection{Web Schnittstelle - API} \label{subsec:API}
Eine API (\emph{engl. Application Programming Interface}) ist die Schnittstelle des Backends auf das andere
Softwaresysteme, hauptsächlich aber das Frontend, zugreifen können.
Sie dient dazu, Informationen aus der Datenbank standardisiert durch eine definierte Syntax auszutauschen.
\subsubsection{REST-API}
\label{subsec:REST}
%Was ist eine API, REST Paradigma, Aufbau
Die API für Jeomju wurde nach dem REST-Paradigma entwickelt.
REST (\emph{engl. Representational State Transfer}) ist ein sehr weit verbreitetes Paradigma für Webservices, das von
Roy Fielding im Rahmen seiner Dissertation \cite{REST} erstellt wurde.
Das Paradigma enthält wichtige Prinzipien, die es zu erfüllen gilt.
Zum einen muss eine Client-Server-Architektur vorliegen.
Der Server (Backend) stellt einen Dienst bereit, der vom Client (Frontend) abgerufen werden kann.\\

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=10cm]{images/controller_example.png}
    \caption{Controller-Beispiel}
    \label{fig:controller_example}
\end{figure}

Ein weiteres Prinzip ist die Zustandslosigkeit.
Das bedeutet, dass der Server keine Zustandsinformationen zwischen verschiedenen Nachrichten speichert.
Jede Anfrage ist daher in sich geschlossen und beinhaltet alle Informationen, die für den Server bzw. Client
notwendig sind.\\
Das wichtigste Prinzip ist jedoch die einheitlichen Schnittstellen.
Jede Information, die zur Verfügung gestellt wird, nennt man Ressource und ist über eine URL gekennzeichnet.
Alle Anfragen sollen durch die Verwendung von standardisierten Methoden selbstbeschreibend sein.
Bei dieser API wurden HTTP-Methoden verwendet.
%Weitere Informationen über das REST-Paradigma sind unter  zu finden. \\
Durch den zustandslosen Informationsaustausch ist REST nur für Webservices geeignet, die keine Authentifizierung
erfordern oder dies auf anderem Weg lösen.
Für Jeomju wurde daher das JSON-Web-Token Verfahren, sowie das verschlüsselte Transport-Protokoll HTTPS verwendet.
Mehr dazu ist unter \nameref{subsec:Datensicherheit} zu lesen.\\
%Die Dokumentation und das Testing der API bzw. des Backends wurde mit dem Tool Postman, siehe Kapitel
%\nameref{subsec:Postman} gemacht.

\subsubsection{Testing mit Postman}
\label{subsec:Postman}
Postman \cite{postman} ist eine bekannte Software zum Testen von API's.
Sie kann als lokale Version heruntergeladen und verwendet werden, die Benutzeroberfläche und die Verwendung sind sehr
intuitiv.
Mittlerweile gibt es aber auch eine Cloudlösung als Kollaborationsfläche für größere Teams, diese ist jedoch
kostenpflichtig.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=9cm]{images/postman_example.png}
    \caption{Postman Beispiel Request}
    \label{fig:postman_example}
\end{figure}

Die verschiedenen HTTP-Requests an die API können in einer sogenannten Collection sortiert und gespeichert werden.
Unter \autoref{fig:postman_example} ist ein Beispiel zu sehen as einen Schiedsrichter simuliert, der die bewerteten
Punkte für einen Sportler in die Datenbank speichern will.
Neben der HTTP-Methode und der URL können zusätzlich auch Parameter, Header oder wie in diesem Beispiel, ein Body mit
den Daten für die Datenbank mitgesendet werden.\\
Die Antworten können sofort im unteren Fenster angesehen und ausgewertet werden.\\

Für jede Collection wird von Postman eine Dokumentation (siehe \autoref{fig:postmandoc_example}) über die
gespeicherten Abfragen erstellt.
Diese kann mit zusätzlichen Informationen über die Verwendung der API bearbeitet werden.
Die erstellte Dokumentation könnte auf Postman selber veröffentlicht werden, darauf wurde jedoch verzichtet.
Die fertige Collection befindet sich exportiert auf dem Gitlab-Repository, beziehungsweise auf der Speicherkarte im
Anhang.

Neben diesen zwei wichtigen Features unterstützt Postman auch automatisiertes Testen und das sogenannte \emph{Data
Driven Testing}.
Dabei handelt es sich um eine weitere Teststrategie, bei der die Inputs für die Tests direkt aus einer Tabelle
übernommen werden.
Dadurch können im Beispiel von Jeomju ganze Datensätze in die Datenbank eingefügt werden, ohne dass das zugehörige
Frontend vorhanden sein muss.
Die Daten werden in eine CSV-Datei gespeichert, die Spalten sind mit den zugehörigen Variablen-Namen benannt.
Nachdem der Variablen-Name auch in der Collection selbst angelegt ist, kann der Collection-Runner gestartet und das
CSV-File ausgewählt werden.
Der Runner iteriert dann so oft über beispielsweise den Post-Request, bis alle Zeilen des CSV-Files abgearbeitet und
somit in die Datenbank gespeichert wurden.
Die genauere Verwendung ist in der Dokumentation von Postman \cite{postmandocs} ausführlich beschrieben.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=7cm]{images/postman_doku_example.png}
    \caption{Postman Auszug aus der Dokumentation}
    \label{fig:postmandoc_example}
\end{figure}
%was ist das? was kann man damit machen? auschnitte zeigen / erklären;
%Ausschnitt aus Doku zeigen \\
%Data Driven Testing zeigen und erklären \\
\subsection{WebSocket}
\label{subsec:WebSocket}
Bei den meisten Client-Server Anwendungen (wie es auch Jeomju ist) besteht zwar eine Verbindung zwischen Client und
Server, dieser antwortet jedoch nur auf Anfragen des Clients.
Um die Punkte in nahezu Echtzeit darstellen zu können, müssten also in sehr kurzer Zeit viele Anfragen an den Server
gesendet werden, darunter versteht man auch \gls{Polling}.
In Fällen wie diesem ist es aber viel besser, wenn der Server von sich aus die neu eingetroffenen Punkte der
Schiedsrichter direkt an den Client (die Anzeige) weiterleitet.
Und genau das tut der WebSocket\cite{websocket}.
Bei einem Websocket öffnet der Client eine TCP Verbindung, auch \emph{Socket} genannt, zum Server (Backend).
Dieser kann dann neue Informationen über den Socket in Echtzeit, ohne Abfrage seitens des Clients, an diesen senden.\\

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=7cm]{images/websocket_be.png}
    \caption{WebSocket im Backend konfigurieren}
    \label{fig:websocketBE}
\end{figure}

Im Backend wird der Websocket mithilfe von Socket.io\cite{socketio} mit verschiedenen Rooms erstellt, siehe
\autoref{fig:websocketBE}.
%Um eine Darstellung durch \gls{Polling} zu vermeiden wurde im Backend ein Websocket implementiert.
Da das System für mehrere Kampfflächen ausgelegt ist, wurde mit verschiedenen \emph{Rooms} (siehe
\autoref{fig:websocketrooms}), sprich ein Room pro Kampffläche, gearbeitet.
Rooms sind so etwas wie einzelne Channels, mit denen sich der Client verbindet, aber auch wieder trennen kann.
Die Id des Rooms wird im Query des TCP-Handshakes mitgeschickt.
Gehen im Backend einzelne Punkte ein, beinhalten diese die Nummer der Kampffläche und können dadurch an den
entsprechenden Room weitergeleitet werden.
Dasselbe gilt für eine Änderung des Status der Registration oder des Schedules.
Sind die fünf Wertungen pro Registration erreicht, wird ebenfalls eine Nachricht gesendet.\\
Die entsprechende Komponente im Frontend muss sich natürlich ebenfalls auf den entsprechenden Websocket mit dem
richtigen Room verbinden und die eingehenden Nachrichten behandeln.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=7cm]{images/WebSocketRooms.png}
    \caption{Diagramm WebSocket Rooms}
    \label{fig:websocketrooms}
\end{figure}

\subsection{Datensicherheit}
\label{subsec:Datensicherheit}
%JWT
\subsubsection{JSON Web Token}
\label{subsec:JWT}
Wie in \nameref{subsec:REST} erklärt, wird durch den zustandslosen Austausch von Informationen ein zusätzliches
Authentifizierungsverfahren benötigt.
Bei Jeomju wurde das Token-basierte Verfahren JWT oder auch JSON Web Token verwendet.
Das JWT ist ein Access Token, genormt nach RFC 7519 \cite{JWT}, es besteht aus Header, Payload und Signature und
enthält alle erforderlichen Informationen, um den Benutzer zu identifizieren.
Das Token wird im Backend beim Login-Vorgang erstellt und an den Client gesendet.
Es wird von diesem bei jeder weiteren Datenbankanfrage mitgesendet.\\

Wie in der \autoref{fig:be_architekture} ersichtlich ist, stellt Express die Security-Layer bereit.
Die beinhaltet die JWT Authentication Middleware und die Authorization Middleware, die
die Rolle des Users in der Datenbank überprüft.
Die Verifizierung des Tokens in der Middleware ist im Codeausschnitt bei \autoref{fig:middleware_example} gezeigt.
Zuerst wird das Vorhandensein des Tokens überprüft anschließend, ob es vergeben wurde.\\
%Passwörter verschlüsselt
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=7cm]{images/authJwt_example.png}
    \caption{Middleware-Beispiel: Authenticate the JWT}
    \label{fig:middleware_example}
\end{figure}

Zudem ist es notwendig, die Passwörter verschlüsselt in der Datenbank abzuspeichern.
Dies wurde mit der kryptologischen Hash-Funktion \emph{bcrypt}\cite{bcrypt} realisiert.

%HTTPS
\subsubsection{HTTPS}
Eine weitere Maßnahme zur Sicherstellung der Vertraulichkeit und Integrität zwischen dem Backend und dem Client ist die
Verwendung des verschlüsselten Übertragungsprotokolls HTTPS.
HTTPS (\emph{engl. Hypertext Transfer Protocol Secure}) funktioniert an sich gleich wie das Vorgängerprotokoll HTTP
und verwendet somit auch die gleichen HTTP-Methoden.
Allerdings wird beim Verbindungsaufbau ein \gls{SSL}-Handshake zur Authentisierung und zum Schlüsselaustausch
durchgeführt.
Mit diesem symmetrischen Schlüssel werden die Kommunikationsdaten dann verschlüsselt und übertragen.
Dazu wird ein SSL-Zertifikat und der dazugehörige Schlüssel benötigt, diese zwei Dokumente
können mit wenig Aufwand in einer Linux-Konsole erstellt werden.
Wird die Applikation auf einem Webserver ausgeführt, ist es üblich, dass ein Revers-Proxy die Verschlüsselung über SSL
durchführt und den Webserver somit entlastet, die Ausführung wird unter \autoref{sec:deployment} genauer aufgezeigt.\\\\
%%CORS
Ein weiterer Baustein im Punkt Sicherheit stellt Cors dar.
Cors steht für \emph{cross-origin resource sharing}, das ist ein Mechanismus, der zusätzliche HTTP Header
verwendet, um dem Browser mitzuteilen, dass er einer Webanwendung, die auf einer anderen Domain (Origin) läuft, die
Berechtigung erteilt, auf ausgewählte Ressourcen von einem Server eines anderen Ursprungs (Origin) zuzugreifen, siehe \cite{CORS}.
%Funktion der Middleware und cors erklären
Konkret stellt Express die für Datensicherheit wichtige CORS-Middleware zur Verfügung.

\subsection{Coding-Standards}
%Allgemeine Standards für JS;\\
%wo CamelCase wo Pascalcase für Sequelize? \\
%Sequelize:
%Der Name des Models im Code muss nicht derselbe sein, der in der Datenbank steht, normalerweise hat das Model einen
%singulären Namen während Tabellen meisten den Plural tragen.
%Die Verbindungen zwischen den Tabellen durch Primär- bzw. Fremdschlüssel oder Junction-Tabellen muss ebenfalls
%festgelegt werden.
%Weitere Inputs zur korrekten Verwendung von Sequelize sind in der Dokumentation von Sequelize \cite{Sequelize} oder in
%den Sequelize-Guides \cite{Sequelize_Guides} zu finden.
Coding Standards (\emph{deutsch: Programmierstil}) beschreiben die Regeln \emph{wie} der Quellcode für ein Programm
geschrieben werden sollte, unabhängig von seiner Funktion.
Ein einheitlicher Programmierstil erhöht die Verständlichkeit des Codes, das ist speziell für die Wartung des Codes
sehr wichtig.
Die Einhaltung dieser Standards erhöht somit auch die Softwarequalität.\\\\
Node.js und Sequelize sind beide Frameworks, die in JavaScript geschrieben sind, daher gelten die allgemeinen
Coding-Standards \cite{JSCodingGuidlines} für JavaScript auch hier.
Zusätzlich galt es die Vorgaben für MySQL einzuhalten.
Folgende Richtlinien wurden aufgestellt:
\begin{description}
    \item[MySQL] Grundsätzlich sollen alle Namen aussagekräftig sein
    \begin{description}
        \item[Field-Names] immer in \gls{snakeCase} und im Singular
        \item[Tabellen Namen] werden im Plural benannt
    \end{description}
    \item[Sequelize] Für Sequelize gelten die allgemeinen JavaScript Coding-Standards
    \begin{description}
        \item[Field-Names / Attributes] Bei Modellen in Sequelize kann die Option \emph{underscored: true} gesetzt
        werden, somit kann im Code \gls{camelCase} Notation verwendet werden, die in der Datenbank aber als snake\_case
        gespeichert wird
        \item[Model Namen] immer lowercase; wird im Singular definiert, in der Datenbank aber automatisch ins Plural
        übersetzt
    \end{description}
    \item[Attribut-Namen bei Postman] immer in camelCase
\end{description}



%\subsection{Daten exportieren}
%Starterliste , Turnierplan, Rangliste, Statistik über Bewertung

